[Respect]克警有善對待記者，直得支持

警務處處長盧偉聰召開記者會表示，警方喺金鐘一帶驅趕示威者中，佢保證警方一定克制，下文以「克警」(克制的警察)簡稱。由於克警對暴徒使用「低殺傷力武器」係絕對正確，無可置疑會對示威者造成傷害，而記者身份係中立，咁我哋可以睇下佢哋點樣有善對待記者朋友，以支持及客觀觀察克警今次行動如何揚威國際。

1. 記你老母
記掛住人哋個老母，連我都冇咁大愛呀商台記者喺採訪時多次表明記者身份，仍遭警員揮棍多次推撞，商台記者已清楚講明自己係記者，但其中一個克警回應﹕「記你老母！」

2. 請記者朋友食好西
記者朋友，平時出街食飯食得多都厭啦，胡椒噴霧同催淚彈試過未吖?不如試下啦

法國記者朋友向克警講「You shoot the journalist motherfucker!」「This is still Hong Kong, not China, not yet」「You don’t play the rule, you should be arrested」「Xi Jingping will love you」，克警對你哋咁有善，又請催淚彈放題，係咪應該用返中文同克警溝通，等佢哋明白你講咩嘛

source:

3. 放過懷疑藏有攻擊性武器的記者
立場新聞記者林彥邦拍攝克警清場時，被克警多次用盾牌推撞背部，當佢拿出採訪證並向警方展示，「我持有政府認可傳媒機構採訪證，我完全無意阻礙警方行動，但我想問，到底你哋條防線去到邊？你話我知我就會退去防線後面」，一名克警只一直重覆「我睇唔清楚」，大佬啊夜媽媽睇唔清好正常啫，咁黑嘅環境冇變成黑暗中的警察已經好好，至於懷疑林藏有攻擊性武器(5支1.5公升水)，好彩，克警喺懷疑底下都選揮放行佢，冇帶返警署調查，哇五支水咁危險都唔的你返差館，仲唔多謝克警?

4. 畀記者朋友休息一下
「大批防暴警員持盾牌由立法會前進添馬公園，數百警員前往龍和道驅趕示威者，並利用閃燈照向記者的眼部及攝影鏡頭，企圖阻止採訪，並將記者趕向添華道，同時將趕向示威添馬公園摩天輪方向，示威者趕向搬動鐵馬頑抗」
盧sir話克警真係有個heart、有心去做好同傳媒嘅關係，講得一啲都冇錯有部分克警工作超過30小時，身心疲倦，所以佢哋好明白記者工作都好辛苦，咪用一啲閃燈射記者朋友囉，阿媽都有教啦，夜晚唔開燈睇嘢好傷眼呀。同埋克警用心良苦，想記者朋友唔好成日掛住拍攝而唔休息。

仲有太多太多不能盡錄，歡迎大家補充我知今次事件有記者朋友話克警唔啱，但希望睇完呢個po後可以放低成見，用你哋最犀利嘅武器(文字)去繼續宣揚克警嘅有善啦。而且盧sir話會加強訓練，冀警員更理解記者工作困難，所以大家相信克警啦。支持支持! Respect respect!